# Protokoll vom 20.09.2019

Immer dann wenn Daten dauerhaft gehalten werden sollen und von verschiedenen Rechneren darauf zugegriffen werden soll brauchen wir eine Datenbank.
```
const mysql = require('mysql')
```
Das npm Modul mysql wird eingebunden

```
const dbVerbindung = mysql.createConnection
```
Es wird eine Verbindung zum Server hergestellt

